[周綺平請入] 老細強入WhatsApp群組，打工仔心驚

社交程式大行其道，但卻變成打工仔的「緊箍咒」。

......................

私人時間被蠶食自然引起眾怒，有網民指曾遭高層加入工作群組，結果當晚他「嬲到即刻刪除WhatsApp」，並宣布以後不再使用；有人則指會與老闆事先聲明，若非緊急事務，收工後不會回覆信息。有人笑言要避免禍從口出，「講老細壞話時要小心，免得覆錯群組」。

Manpower Group大中華區高級副總裁徐玉珊指，現代工作模式難以避免使用WhatsApp等通訊軟件，打工仔若不想「工時被延長」，最重要是謹守防綫，「可與上司說明，放工後會將工作群組調校為『靜音』，未必能及時回覆；若打工仔養成立即回覆的習慣，上司亦會認為下班後工作是理所當然。」.................

視作善意提醒 才可達至雙贏

救世軍教育及就業服務高級主任羅偉業指，員工被加入工作群組後勿放大負面感覺，要先了解職務上有無需求...........他指，若上司及下屬缺乏互信，才會變得計較，「若事態緊急應用電話聯絡，用WhatsApp聯絡一般不期望對方即時回覆，若收工後仍收到信息，可視作同事或上司善意提醒，而非當作額外工作，那樣才可達至雙贏。」

HR講人話

可能反彈太大，咪要少鬧大幫忙lor

Whatsapp收錢邊個俾？洩密邊個負責？

一定唔會係老細畀

上司亦會認為下班後工作是理所當然